# Programmation Microbit MicroPython AP-IE01P

![Image microbit](../Images/microbit-front.png)

## Activité 1 – structure de contrôle if

### Structure de contrôle if et les entrées/sorties

Le but de cette activité est de comprendre comment on peut lire l'état d'un BP bouton poussoir, faire un choix selon cet état (0 ou 1) et modifier l'état d'une sortie LED.

Matériel :
    • Une carte Microbit suffira puisqu’on utilisera un bouton poussoir et une LED internes à la carte.
    • Un câble USB pour relier la carte Microbit au PC

#### Structure du programme à compléter :
<pre>
<code>
#----------------------------------
# AP-IE01P Programmation de base
# Contrôle if else et entrées/sorties
#
# Nom :
# Date :
#----------------------------------
# Add your Python code here. E.g.
from microbit import * # on importe la bibliothèque microbit qui gère le matériel (hardware)
</pre>
</code>
Pas de configuration des entrées et sorties internes (sur la carte) en micropython

- Le bouton A se nomme : **button_a**
- Pour allumer une led on utilise **display.set_pixel(x, y, value)** x et y indique la position de la LED et value indique la luminosité comprise entre 0(éteinte) et 9(pleine puissance)

Voici le coeur du programme avec la boucle sans fin **While True**
<pre>
<code>

while True :
    # on lit l'état du BP avec la fonction is_pressed()

    etat_bp = . . . . . . . .

    # si le BP est actionné, on allume une LED
    if (. . . . . . . . ) :
        . . . . . . . . . . .
</pre>
</code>

Pour obtenir de l'aide sur les fonctions is_pressed(), display,set_pixel() et sur la structure de contrôle if, allez sur les pages https://microbit-micropython.readthedocs.io/fr/latest/

### Que doit faire le programme ?
<br> ...............................................
<br> ...............................................
<br>

#### Pour programmer :
- En ligne avec [https://python.microbit.org/v/2](https://python.microbit.org/v/2) avec Google Chrome
- ou bien Mu s’il est installé sur le PC

On allumera la **LED au centre** de la matrice de LEDs

Exercice 1 : Complétez le programme et testez-le.

N'oubliez pas de commenter votre programme.

Conclusion :
<br> ...............................................
<br> ...............................................
<br>

Documents à rendre à la fin de la séance :
    • Ce document complété.
    • Le programme imprimé.

**EXTRA :**
On peut simuler son programme à la maison sans carte Microbit sue le site https://create.withcode.uk/

Pour faire des algorigrammes, on peut utiliser :
- [Diagram.drawio](https://app.diagrams.net/)
- En python la bibliothèque [schemdraw](https://schemdraw.readthedocs.io/en/latest/)
